%*******************************************************
% Declaration
%*******************************************************
\refstepcounter{dummy}
\pdfbookmark[0]{Declaration}{declaration}
\bigskip
\vspace*{12.5cm}

\ifgerman
\large{\textbf{Erkl\"arung}}

\vspace{6mm}

\normalsize
\thispagestyle{empty}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und ohne Benutzung anderer als der angegebenen Hilfsmittel angefertigt habe. Die aus anderen Quellen oder indirekt übernommenen Daten und Konzepte sind unter Angabe der Quelle ge\-kenn\-zeichnet. Die Arbeit wurde bisher weder im In- noch Ausland in gleicher oder \"ahnlicher Form in einem Verfahren zur Erlangung eines akademischen Grades vorgelegt.
\else
\large{\textbf{Declaration}}

\vspace{6mm}

\normalsize
\thispagestyle{empty}


I hereby declare that I have written the present thesis independently and without use of other than the indicated means. I also declare that to the best of my knowledge all passages taken from published and unpublished sources have been referenced. The paper has not been submitted for evaluation to any other examining authority nor has it been published in any form whatsoever. 
\fi

\vspace{1.0cm}
\noindent\textit{\myLocation, \myTime}

\smallskip

\begin{flushright}
    \begin{tabular}{m{5cm}}
        \\ \hline
        \centering\myName \\
    \end{tabular}
\end{flushright}
